%
% Zitierstil der IBS Oldenburg (basierend auf alphabetic)
% 
% Für die Verwendung in \autocite und \parencite. Der \cite-Befehl wird nicht verändert.
% Für \autocite und \parencite werden um die bei alphabetic üblichen eckigen Klammern [] noch runde
% Klammern gesetzt. Die eckigen Klammern umschließen nur noch das Zitierkürzel. Beispiel:
% 
% Das ist hier ist ein Beispiel mit Quelle (vgl. [Abc12], S. 34).
%

% Für Befehle wie \textquote keine zusätzlichen Klammern
\renewcommand{\mkcitation}[1]{ #1}
\renewcommand{\mktextquote}[6]{#1#2#3#6#4#5}

\renewbibmacro*{cite}{%
  \printtext[bibhyperref]{%
    \printfield{labelprefix}%
    \mkbibbrackets{\printfield{labelalpha}%
    \printfield{extraalpha}}%
    \ifbool{bbx:subentry}
      {\printfield{entrysetcount}}
      {}}}

\makeatletter
\renewbibmacro*{textcite}{%
\iffieldequals{namehash}{\cbx@lasthash}
  {\setunit{\multicitedelim}}
  {\ifnameundef{labelname}
     {\printfield[citetitle]{labeltitle}}
     {\printnames{labelname}}%
   \setunit{%
     \printdelim{namelabeldelim}%
     \ifboolexpr{not test {\iffieldundef{prenote}} or not test {\iffieldundef{postnote}}}{\global\booltrue{cbx:parens}\bibopenparen}{}}%
   \stepcounter{textcitecount}%
   \savefield{namehash}{\cbx@lasthash}}%
\ifnumequal{\value{citecount}}{1}
  {\usebibmacro{prenote}}
  {}%
\usebibmacro{cite}%
\setunit{%
  \ifbool{cbx:parens}
    {\bibcloseparen\global\boolfalse{cbx:parens}}
    {}%
  \textcitedelim}}
\makeatother

% Set default prenote
\newbibmacro{ibs-prenote}{%
  \iffieldundef{prenote}
    {\ifdef{\defaultPrefix}{\printtext{\defaultPrefix}\setunit{\addhighpenspace}}{}}
    {\printfield{prenote}\setunit{\prenotedelim}}%
}

% Only one prenote for multi citations
\renewbibmacro*{multiprenote}{%
  \renewbibmacro*{ibs-prenote}{%
    \iffieldundef{prenote}
      {}
      {\printfield{prenote}%
      \setunit{\prenotedelim}}}%
  \iffieldundef{multiprenote}
    {\ifdef{\defaultPrefix}{\printtext{\defaultPrefix}\setunit{\addhighpenspace}}{}}
    {\printfield{multiprenote}\setunit{\prenotedelim}}%
}

% \cite is still the plain command
%\DeclareCiteCommand{\cite}[\mkbibparens]
%  {\usebibmacro{prenote}}
%  {\usebibmacro{citeindex}%
%   \usebibmacro{cite}}
%  {\multicitedelim}
%  {\usebibmacro{postnote}}

\DeclareCiteCommand{\cite}
  {}
  {\usebibmacro{citeindex}%
   \usebibmacro{cite}}
  {\multicitedelim}
  {}

\DeclareCiteCommand{\parencite}[\mkbibparens]
  {\usebibmacro{ibs-prenote}}
  {\usebibmacro{citeindex}%
   \usebibmacro{cite}}
  {\multicitedelim}
  {\usebibmacro{postnote}}

\DeclareCiteCommand{\footcite}[\mkbibfootnote]
  {\usebibmacro{ibs-prenote}}
  {\usebibmacro{citeindex}%
   \usebibmacro{cite}}
  {\multicitedelim}
  {\usebibmacro{postnote}}

\DeclareCiteCommand{\footcitetext}[\mkbibfootnotetext]
  {\usebibmacro{ibs-prenote}}
  {\usebibmacro{citeindex}%
   \usebibmacro{cite}}
  {\multicitedelim}
  {\usebibmacro{postnote}}

\DeclareCiteCommand{\smartcite}[\iffootnote\mkbibparens\mkbibfootnote]
  {\usebibmacro{ibs-prenote}}
  {\usebibmacro{citeindex}%
   \usebibmacro{cite}}
  {\multicitedelim}
  {\usebibmacro{postnote}}

\DeclareMultiCiteCommand{\cites}[\mkbibparens]{\cite}{\multicitedelim}
\DeclareMultiCiteCommand{\parencites}[\mkbibparens]{\parencite}{\multicitedelim}
\DeclareMultiCiteCommand{\smartcites}[\iffootnote\mkbibparens\mkbibfootnote]
  {\smartcite}{\multicitedelim}
